【廢柴垃圾淡：CCL升咪造假，跌咪真囉】CCL三大指數齊升10周 近兩年首見

明報 APP
即時新聞

共1幅
上一頁下一頁
【樓價續升】CCL三大指數齊升10周 近兩年首見 (16:28)
文章日期：2019年4月18日

整體樓價持續向上，中原城市領先指數CCL最新報180.37點，按周升0.12%，三大整體指數齊升10周，是自2017年5月以來、101周（即近兩年）首見。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報183.41點，按周升0.63%；CCL(中小型單位)報180.99點，按周升0.48%。CCL Mass及CCL(中小型單位)本周的升幅均較上周的0.46%及0.44%為大。三大整體指數齊升10周，上一次出現是2017年5月。CCL Mass累升7.34%，CCL(中小型單位)升6.81%，CCL升6.14%。

CCL(大型單位)報177.19點，按周跌1.77%，連升7周後回軟。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，四大整體指數結束早前齊升7周的局面，並非升勢受阻，而是升市進入新階段，樓市升勢可望持續至今年中，CCL目標為去年歷史高位188.64點，現時相差4.38%。

分區指數方面，黃續稱，港九市區樓價表現突出，九龍CCL Mass最新報180.68點，按周升0.87%，連升9周共9.07%，創該區歷史最長連升；港島CCL Mass報190.72點，按周升0.69%，連升5周共6.76%，是2013年2月後最長連升；港九兩區齊升5周，是423周（逾8年）以來首見，即2011年3月後再現。新界西CCL Mass報165.49點，按周升1.93%，升幅為38周（即逾9個月）最大；新界東CCL Mass報187.21點，按周跌1.73%，連升4周後回軟2周。

估榮